---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۵۴
---
# غزل شمارهٔ ۲۵۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز روی مهوشان چشمم دمی دل بر نمی‌دارد</p></div>
<div class="m2"><p>ازین بهتر کسی از عمر حاصل بر نمی‌دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یکی میگفت دل بردار از روی بتان گفتم</p></div>
<div class="m2"><p>مرا عشقست چون جان کس ز جان دل بر نمی‌دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز تیغ جور خوبان زنده میگردد دلم آری</p></div>
<div class="m2"><p>چنین مرغ از چنان صیاد بسمل بر نمی‌دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل از عشق مجازی رو بمعشوقی حقیقی کرد</p></div>
<div class="m2"><p>چه حق بین شد دگر او مهر باطل بر نمی‌دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زمعنی یافت چون صیقل ز صورت زنک کی گیرد</p></div>
<div class="m2"><p>صفا چون یافت از جان دل ز تن گل بر نمی‌دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شراب عشق حق نوشد بهر دم بی دهان و لب</p></div>
<div class="m2"><p>ز چشم مست خوبان فیض از آن دل بر نمی‌دارد</p></div></div>